其實香港人點解要就哂班大陸西？？？

我係喺旅遊區返工既，每日返工都要對住好多大陸客
好多時我同佢地講廣東話，佢地就會話：
我聽不懂，你講普通話！
我繼續用廣東話同佢講野，結果佢又聽得明咖喎
所以班仆街大陸西根本就係識聽，只係想人就佢

我係公司入面少數堅持用廣東話既人，身邊好多同事見到啲大陸西就自動轉channel
我唔明香港既服務業點解咁撚古怪
呢度香港嚟咖嘛，香港人講廣東話咖嘛
有乜理由要我地香港人去講支那話？
班大陸西去到外國係咪又要人同佢講普通話？
（我去日本真係見過條蝗婦對住個日本妹狂講支那話，個日本妹R撚爆頭）

我希望睇到呢度而又係做服務業既你
對住啲大陸西唔好讓步，請你要堅持用廣東話
我好怕終有一日買野比錢無人會再講廣東話
我地要比班大陸西知道，呢度係香港，係講廣東話既

你知唔知乜撚野係中文呀屌你老母死傻閪

你自己打撚緊嗰幾隻字又係乜撚野文黎架屌你老母死傻閪

其實由得佢地手指指咁溝通咪得
去旅行自己做遊客個時都係少少當地語言+手勢+英文搞掂架啦

關閪事，旅遊業一向都唔係靠語言黎維持

日本韓國大把地方舖頭嘅人英文水平同香港小學程度差唔多，廣東話更加係0，蝗語都係因為近年班蝗煩到人地要去就佢地，所以先開始引入啲蝗語職員，你覺得其他地方嘅旅遊業咁興盛係因為佢地會講其他語言

差唔多全世界嘅人去到外國都係用英文溝通架啦

就算係韓國人、日本人、西班牙人、法國人、德國人，仲有好多好多唔同國藉嘅人黎到香港，同我地講佢地嘅語言，我地都係同番佢地講英文架啦，我又無見過有其他國家嘅人黎到香港叫我地同佢講番佢嘅語言喎

再唔係你去睇下機場個TOWER用緊乜野語言黎同全世界嘅機師溝通，大陸機師黎到香港又會用乜野語言同TOWER對話

依家唔係講緊職員本身識唔識講，係講緊班客迫你講，你理解下人地講乜先啦

英文係國際語言嘛
你去第度旅行唔識都係講英文先啦
我serve過啲日本人韓國人，行到埋嚟都係講英文，唔會assume我識聽日文韓文啦

所以我依家係講緊啲大陸西既態度
佢地當正全世界都係講支那話
用一副至高無上既態度要全世界就佢地
我睇唔過眼既係點解香港人要自甘墮落，自己除埋褲任由啲大陸西每日強姦我地呀

這就是傻仔香港人 包括老闆或樓上扮老闆(如有)

人哋請人阿 洗閪理解人講乜咩

屌奶星，依家唔係講緊職員本身識唔識講，係講緊班客迫你講，你理解下人地講乜先啦

同意樓主

不嬲用廣東話

咁就好
我啲同事覺得我既堅持好無謂

屌奶星，唔係唔肯講，依家係人地迫你講呀

你明唔明個分別喺邊呀撚頭

樓主加油
多一啲你咁既人香港先有希望

五毛就block啦仲同佢講咁多做乜
見一個block一個

睇下佢用乜理據黎反駁嘛，點知人地講呢樣，佢就駁另一樣

你同共產黨講道理?